{
    "results": [
      {
        "question": "右圖是什麼船",
        "id": "23",
        "hasPic": "23",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "任何長度機動船尾燈",
        "incorrect_answers": [
          "20公尺以上帆船桅燈",
          "捕魚船",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是甚麼船",
        "id": "50",
        "hasPic": "50",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "燃油駁艇",
          "漁船漁網在海底受纏繞",
          "運載危險品船隻下錨中"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上以全速駕船時發現右圖的船在你右舷3點出現，你應",
        "id": "71",
        "hasPic": "71",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減速並保持航向",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "響兩短聲轉左",
          "停船"
        ]
      },
      {
        "question": "在航道航行中，在你船後面出現右圖的燈號，並向你駛近，你應",
        "id": "85",
        "hasPic": "85",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向及航速前進",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲轉左",
          "響一短聲轉右",
          "停船"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你左舷前5 點，你應",
        "id": "89",
        "hasPic": "89",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響兩短聲轉左",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "響五短聲警告",
          "不需理會"
        ]
      },
      {
        "question": "當你正在駕船前往西貢時，你發現此船在你左舷前10°，你們的羅經方位保持不變而距離漸近，你應",
        "id": "93",
        "hasPic": "93",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響兩短聲轉左",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "停船",
          "保持航向及航速並發出五短聲警告"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現一艘沒有進行捕漁工作的漁船在你左舷前4點，該船正逐漸向你駛近，你應",
        "id": "119",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "發出五短聲警告",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲轉左",
          "響一短聲轉右",
          "以上皆非"
        ]
      },
      {
        "question": "大霧中，一船每兩分鐘發出「─ ‧ ‧」，以下那一項屬正確？",
        "id": "169",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "從事鋪設海底電纜的船舶",
        "incorrect_answers": [
          "船長超過20米的帆船(下錨中)",
          "吃水受限制船隻下錨中",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "大霧中，拖船的最後一艘船的聲號是",
        "id": "176",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "一長三短聲",
        "incorrect_answers": [
          "一長聲",
          "一長兩短聲",
          "一長四短聲"
        ]
      },
      {
        "question": "機動船在能見度有限時發出急敲五秒號鐘，復緊接急敲鑼五秒，則該船是",
        "id": "177",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "下錨船",
        "incorrect_answers": [
          "拖船",
          "遇難船",
          "擱淺船"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖旗號表示",
        "id": "207",
        "hasPic": "207",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "遇難船",
        "incorrect_answers": [
          "帆船",
          "擱淺船",
          "a)及(b)皆正確"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖旗號表示",
        "id": "210",
        "hasPic": "210",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "遇難船",
        "incorrect_answers": [
          "操縱能力受限制船",
          "需要協助之船隻",
          "(a) 及 (c)"
        ]
      },
      {
        "question": "你船航向 265° 航行，在晚上見到有一浮標以十秒三閃白燈在你前方出現，你應如何處理",
        "id": "228",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "如果附近沒有其他船隻，你可從任何一舷經過",
        "incorrect_answers": [
          "它在你的左舷經過",
          "它在你的右舷經過",
          "停船並檢查自己的航向"
        ]
      },
      {
        "question": "你船從銅鑼灣避風塘駛出向西邊開去，在前方見到一紅白間條浮標，你應",
        "id": "250",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "浮標的北邊駛過",
        "incorrect_answers": [
          "浮標的南邊駛過",
          "直駛",
          "任何一舷駛過"
        ]
      },
      {
        "question": "在大嶼山北往銅鑼灣，你船在北航道航行，在右舷前 1 點見一圓錐形航標，你應如何處理才可以進入航道繼續行駛",
        "id": "263",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "減速，以左舷經過該航標",
        "incorrect_answers": [
          "減速及保持航向，任何一方經過",
          "改航向轉左",
          "(a) 及 (b) 皆正確"
        ]
      },
      {
        "question": "除在維多利亞港內，香港其他港灣的最高航行速度是",
        "id": "304",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "10節",
        "incorrect_answers": [
          "3節",
          "5節",
          "8節"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘13米長的遊艇，在東航道的最高速度為",
        "id": "307",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "15節",
        "incorrect_answers": [
          "10節",
          "5節",
          "8節"
        ]
      },
      {
        "question": "青衣附近的北航道的最高速度為",
        "id": "312",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "10節",
        "incorrect_answers": [
          "3節",
          "5節",
          "15節"
        ]
      },
      {
        "question": "你船從銅鑼灣往屯門黃金海岸，在那個情況下可以從東南方向進入汲水門航道",
        "id": "342",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "船隻長度少於10米",
        "incorrect_answers": [
          "船隻淨空高度超過53米",
          "船隻淨空高度超過41米",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "你船長度15米，從青衣往屯門航行時見海美灣3盞紅燈亮起，這樣表示",
        "id": "346",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "一艘吃水受限制的船舶正從馬灣向大嶼山北航行",
          "你船應於3號等候區等候",
          "你船應於4號等候區等候"
        ]
      },
      {
        "question": "根據《商船(本地船隻)(一般)規例》，船隻在維多利亞港A區超速，一經定罪，掌船者可被判最高刑罰為",
        "id": "359",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "罸款HK$10,000及監禁6個月",
        "incorrect_answers": [
          "罸款HK$5,000及監禁1年",
          "罸款HK$5,000及監禁6個月",
          "罸款HK$10,000及監禁1年"
        ]
      },
      {
        "question": "有一船用火炬向你船展示一短一長兩短的摩斯電碼給你，你應",
        "id": "374",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "即時停船",
        "incorrect_answers": [
          "以相同信號回聲",
          "發出一短聲後右轉",
          "發出兩短聲後左轉"
        ]
      },
      {
        "question": "進入霧區前應",
        "id": "386",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減速，開著航行燈",
        "incorrect_answers": [
          "加速及改變航向",
          "加速以提醒其他船隻",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "在海圖上有兩點的距離位置，你如何量度",
        "id": "417",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "a和b",
        "incorrect_answers": [
          "緯度之差距",
          "比例尺之差距",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘左轉車葉的船，前進時左轉的車葉轉動方向是",
        "id": "435",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "在船尾觀察是逆時針轉",
        "incorrect_answers": [
          "在船尾觀察是順時針轉",
          "車葉放在左舷",
          "方便位於左邊的人士觀察"
        ]
      },
      {
        "question": "橫向壓力，在何種情況下最明顯？",
        "id": "443",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "倒車",
        "incorrect_answers": [
          "滿舵",
          "推進器開始轉",
          "正舵"
        ]
      },
      {
        "question": "你船撞到一個無人的漁排，應",
        "id": "478",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "檢查自己的船隻",
        "incorrect_answers": [
          "通知海事處",
          "通知漁排的主人",
          "向漁農自然護理署報告"
        ]
      },
      {
        "question": "有人在船上跌落水，你應",
        "id": "485",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "轉向，船頭駛向他/她墮海方向",
        "incorrect_answers": [
          "掛上有人墮海之旗號",
          "向海事處報告",
          "倒後及停船"
        ]
      },
      {
        "question": "蒲氐六級風的風力",
        "id": "512",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "22至27節",
        "incorrect_answers": [
          "11至16節",
          "17至21節",
          "28至33節"
        ]
      },
      {
        "question": "蒲氐六級風是",
        "id": "513",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "強風",
          "22至27節",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "下列那項訊號的意思是：「有一熱帶氣旋集結於範圍約400海浬並可能影響香港」",
        "id": "516",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "1號風球",
        "incorrect_answers": [
          "強烈季後風訊號",
          "3號風球",
          "8號風球"
        ]
      },
      {
        "question": "香港潮汐表包括下列哪一項信息？",
        "id": "525",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "漲潮和退潮的時間與高度",
        "incorrect_answers": [
          "漲潮的流向及最高點",
          "漲潮和退潮的流向",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "海圖上你見到此圖，即表示",
        "id": "550",
        "hasPic": "550",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "有危險的暗礁，深度不明",
        "incorrect_answers": [
          "錨泊區",
          "危險礁石",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "如何取得最好的重疊方位 1) 遠處大的油庫及高山 2) 細而明顯的物體(煙窗及桅) 3) 與船的距離遠 4) 與船的距離近",
        "id": "554",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "2, 3",
        "incorrect_answers": [
          "1, 3",
          "2, 4",
          "1, 4"
        ]
      },
      {
        "question": "磁差是",
        "id": "559",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "真北與磁北之夾角",
        "incorrect_answers": [
          "真北與羅經北之夾角",
          "磁北與羅經北之夾角",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "海員通告包括",
        "id": "592",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "海圖更改",
        "incorrect_answers": [
          "海事工程範圍監察",
          "監管船員安全",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "船上救生衣的的數目是",
        "id": "608",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "跟據牌照上所記載的數目",
        "incorrect_answers": [
          "4件",
          "每1個成年人1件",
          "每2個成年人1件"
        ]
      },
      {
        "question": "你船在西航道中航行時有人墮海，你應用那一條VHF頻道通知海事處",
        "id": "622",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "14",
        "incorrect_answers": [
          "12",
          "16",
          "67"
        ]
      },
      {
        "question": "船艙發生油火，不受控制，你會",
        "id": "668",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "將所有通氣口關閉",
        "incorrect_answers": [
          "將船駛上沙灘",
          "將船弄沉",
          "將船灌滿水"
        ]
      },
      {
        "question": "鹼性或水劑滅火器的缺點？",
        "id": "695",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "只可應付乾燥易燃的物料引起的火災",
        "incorrect_answers": [
          "只可應付由化學物品引起的火災",
          "只可應付由可燃氣體引起的火災",
          "以上皆是"
        ]
      }
    ]
  }